<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pr>
    <meta>
        <key>Project record tpc6</key>
        <title>Projeto de desenvolvimento de um servidor para um web server de uma to-do list</title>
        <bdate>18/11/2020</bdate>
        <edate>25/11/2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <team>
        <member id="a81931">
            <name>Luís Duarte</name>
            <email>luisduarte9877@gmail.com</email>
            <url>https://github.com/LuisDuarte98</url>
        </member>
    </team>
    <abstract>
        <p>O trabalho de casa número 6 consistia em criar um servidor <b>node</b> capaz de comunicar via http com um servidor <b>json-server</b>.</p>
        <p>Primeiramente, inicializei o servidor <b>json-server</b> para que recebesse pedidos http e fosse capaz de ler o ficheiro <b>json</b> que guarda a informação das diferentes tarefas existentes e respondesse com o contéudo correspondente.</p>
        <p>De seguida, criei um servidor <b>node</b> que filtrasse os pedidos e caso estes correspondam ao esperado, realiza pedidos ao <b>json-server</b> para obter o contéudo esperado e depois gera a página HTML correspondente. Para esta interligação foi usada a biblioteca <b>axios</b>.</p>
        <p>O servidor <b>node</b> é capaz de aceitar 4 pedidos https diferentes, sendo estes o GET, POST, PUT e DELETE. Os primeiros dois foram de implementação relativamente fácil. Os últimos dois deram um pouco mais de trabalho uma vez que em HTML não existe nenhuma forma explícita de exprimir este tipo de pedidos </p>
        <p>Para isto, usei os forms de html codificados de forma a gerar um pedido POST, mas no entanto no URL é explicitado que se trata de um pedido de PUT ou DELETE. O servidor ao filtrar esta informação está codificado de forma a gerar os correspondentes pedidos usando a biblioteca <b>axios</b>.

    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020/blob/master/TPC6/pr.xml">XML do project record</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020/blob/master/TPC6/to-do_WebApp/to-do_db.json">JSON das tarefas</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020/blob/master/TPC6/to-do_WebApp/create_pages.js">Módulo JavaScript para criação de página html</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020/blob/master/TPC6/to-do_WebApp/static.js">Módulo para disponibilização de recursos estáticos</link>
        <link url="https://github.com/LuisDuarte98/DAW2020/blob/master/TPC6/to-do_WebApp/server.js">Servidor node</link>
    </deliverables>
</pr>